ram入門級問題

一般裝多條ram嘅話，都係4gb配4gb, 8gb配8gb
咁可唔可以4gb配8gb呢？

得呀 但唔係最好既選擇

點解呢？兩條總比一條好呀話？

唔同容量做唔到雙通道會變慢

size 越大越好，但最好既選擇係兩條同size既ram行dual channel

姐係話做唔到雙道既話，兩條反而比一條慢？

咁 2 2 4 4 算唔算dual channel？

你當ram 就好似一部小巴咁

dual channel 就等於兩部小巴一齊上落客
點都快過遂部逐部上

但如果你換一部做巴士，行唔到dual channel 佢就要分開上，你裝既人係多左，但上落客個速度會慢左

明解，姐係兩條唔同gb既ram雖然行唔到dual channel, 唔係最好配置，但點都比一條好？

用落冇分別

如果你行既application 好大食
本身唔夠ram 用，換條大既係應該既

但唔係best practice

謝眾ching
連登有愛

2對返2, 4對返4 (slot setting跟老母板) 就行到dual channel

頭先check咗下

得2 2行緊dual

4 4 各自行緊single

13
24
咁樣插

22行到dual咁照計佢都係13 24咁插喎

我4 4 4 4咁插 但係開機冇畫面
1333 1600 1333 1600

會唔會係有野壞，試下一條一條咁插

會唔會係唔相容?

好少話會唔相容
就算係都係慢d無dual channel
唔會無畫面

你先落一條ram,試下開唔開到機

開到既話用依條ram試晒4條槽睇下係咪槽既問題

如果唔關條槽事就一條一條咁試埋淨低3條ram,睇下係咪壞ram

好 唔該巴打

唔同頻率既話 最低頻率既要放第一個slot 好似係
試下1600 1333 1600 1333

我部notebook兩條DDR4 ram，由於一條係買機時佢送俾我後加既，所以唔同牌子，我係Speccy check過佢地Max Bandwidth，一條寫「DDR4-2134 (1067 MHz)」，另一條就寫「DDR4-2132 (1066MHz)」，兩者相差1MHz，會唔會因此行唔到Dual Channel架？
同埋我點知佢係咪行緊Dual Channel？

DL個CPU-Z睇下就知